\capitulo{6}{Trabajos relacionados}

Aunque no se disponga de información sobre si se han realizado proyectos previos sobre recopilación de convocatorias del PDI y PAS de manera centralizada y, tampoco se ha encontrado información en la web sobre su existencia. Voy a utilizar este apartado para exponer algunas aplicaciones web interesantes en las que se utiliza \textit{web scraping} para la recopilación de datos y posteriormente mostrarlos en la web.

\section{Indeed}
Indeed es una plataforma que permite a los usuarios buscar empleos, guardarlos y solicitarlos directamente. En esta web se incluyen todas las ofertas de empleo de las principales bolsas, periódicos, asociaciones y páginas de empleo de las empresas. Todos los datos de estas ofertas son recopilados mediante \textit{web scraping} a todas estas plataformas que se encargan de publicar empleos diariamente.

Este modelo de aplicación es un modelo muy parecido al de la aplicación del proyecto dado que se tiene el mismo objetivo: Mostrar en una misma página web las ofertas de una manera centralizada. 

La principal diferencia entre la aplicación web Indeed y DeltaOffers, es que Indeed está destinada a fines más comerciales mientras que DeltaOffers lo que pretende es servir a la comunidad universitaria.

\section{Chollometro}
Chollometro es una aplicación web que se encarga de la recopilación de ofertas, cupones y promociones disponibles en tiendas \textit{online} y físicas.

Para la recopilación de todos estos descuentos en productos, esta aplicación también realiza \textit{web scraping} de otras webs. 

Esta aplicación, al igual que DeltaOffers, se encarga de recopilar datos (en este caso sobre descuentos) para mostrarlos a los usuarios de una manera centralizada.

\section{Google News}
Google News es una plataforma la cual muestra noticias de la actualidad. Estas noticias provienen de otros periódicos o fuentes de información y Google News las muestra de manera actualizada.

Al igual que en los casos anteriores, esta página web utiliza \textit{web scraping} para la recopilación de noticias y las muestra en su propia web de manera unificada.
