\capitulo{7}{Conclusiones y Líneas de trabajo futuras}

En este apartado de van a detallar cuales son las conclusiones a destacar una vez finalizado el proyecto. Además, se va a realizar un informe crítico sobre cómo es posible mejorar el proyecto y continuar en la línea de lo realizado hasta ahora.

\section{Conclusiones}
En cuanto al resultado final del proyecto, puedo destacar que estoy enormemente satisfecho por el cumplimiento de los objetivos propuestos inicialmente. Se ha conseguido desarrollar una aplicación que muestra las convocatorias de manera centralizada y actualizada y, además se ha proporcionado una mayor funcionalidad a la misma.

Durante el transcurso de este proyecto, he podido aprender gran variedad de técnicas y herramientas que me van a ser de provecho para el futuro. Actualmente, poseo muchos más conocimientos en comparación con mis inicios en el proyecto lo cual es algo que me llena de orgullo.

Además, dado que se ha trabajado de manera autodidacta, creo que este trabajo también me ha ayudado a convertirme en una persona mucho más resolutiva y eficaz en situaciones complicadas.

Por último, me gustaría destacar la motivación que este proyecto me ha aportado para continuar mi desarrollo en el mundo del software.


\section{Líneas de trabajo futuras}
En el caso de que este proyecto continúe adelante, se van a indicar en este apartado las líneas de trabajo próximas para los futuros desarrolladores del mismo:

\begin{itemize}
    \item Para que la aplicación responda ante las interacciones del usuario de manera más rápida, podría ser interesante un cambio de despliegue a un servidor de pago. Esto se debe a que actualmente la aplicación está desplegada en servidores gratuitos los cuales tienen unas características mucho más limitadas.
    \item Para aumentar el alcance de la aplicación web, sería interesante comenzar a recopilar las convocatorias de más universidades de España y empezar a mostrar esas convocatorias en la web para llegar a un mayor número de usuarios.
    \item En el caso de que se quisiese realizar una aplicación más profesional en Castilla Y León, se podría intentar contactar con las universidades para contar con su apoyo frente al proyecto y que las convocatorias que se empiecen a subir a sus propias webs posean un formato sólido y estructura unificada.
    \item Por último, sería interesante continuar con la implementación de nuevas funcionalidades en la aplicación.
\end{itemize}